\input{../notemp}
\input{../temp/mylisting}
\title{計算論理学}
\begin{document}
\maketitle
\section{多相型}
$単純型付き\lambda{}計算\in 多相型\in \lambda{}計算$
\subsection{parametric polymophism}
\[f:\forall \alpha\forall\beta.\alpha\times\beta\rightarrow\beta\times\alpha\]
\begin{center}
	$\downarrow$具体化
\end{center}
\begin{itemize}
	\item $f:\mathrm{int}\times\mathrm{int}\rightarrow\mathrm{int}\times\mathrm{int}$
	\item $f:\mathrm{bool}\times\mathrm{char}\rightarrow\mathrm{char}\times\mathrm{bool}$
\end{itemize}

\begin{eqnarray*}
A,B&::=&\alpha|\mathrm{int}|\mathrm{bool}|A\times{}B|A\rightarrow B\\
P&::=&A|\forall\alpha.P
\end{eqnarray*}
\subsubsection{Pの例}
\begin{itemize}
	\item $\alpha\rightarrow\mathrm{int}$
	\item $\forall\alpha.(\alpha\rightarrow\mathrm{int})$
	\item$\forall\alpha\forall\beta.(\alpha\times\beta\rightarrow\beta\times\alpha)$
\end{itemize}
\subsubsection{Pの例ではない}
\begin{itemize}
	\item $(\forall\alpha.\alpha\rightarrow\alpha)\rightarrow\mathrm{int}$
\end{itemize}

これを{\em{}let多相}

弱い体系(制限のある、Pのような)だと型推論が決定可能となる。逆に強い体系(System F)だと型推論が決定不能

CoreML:
\[x_1:A_1,\dots,x_n:A_n+M:B\]

CoreML+
\[x_1:P_1,\dots,x_n:P_n+M:B\]



\end{document}
